<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>LeNguyenAnhDuy &#8211; My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/author/lenguyenanhduy/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://duyle99.github.io/mywordpres</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 03:54:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>
	<item>
		<title>Top 5 điểm đến đẹp đầy thơ mộng trên thế giới</title>
		<link>https://duyle99.github.io/mywordpres/2022/08/25/top-5-dia-diem-du-lich-noi-tieng-dep-nhat-viet-nam-2022/</link>
					<comments>https://duyle99.github.io/mywordpres/2022/08/25/top-5-dia-diem-du-lich-noi-tieng-dep-nhat-viet-nam-2022/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[LeNguyenAnhDuy]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 00:53:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duyle99.github.io/mywordpres/?p=5</guid>

					<description><![CDATA[1.Vườn quốc gia Trương Gia Giới (Trung Quốc) Vườn quốc gia Trương Gia Giới của Trung Quốc với khí hậu cận nhiệt đới ẩm, vì thế nơi này quanh năm luôn được sương mù bao phủ góp phần làm nên vẻ mờ ảo tựa chốn bồng lai tiên cảnh. Những ngọn núi hùng vĩ và [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-family: 'times new roman', times; font-size: 18pt;">1.Vườn quốc gia Trương Gia Giới (Trung Quốc)</span></p>


<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="600" height="414" data-id="28"  src="https://duyle99.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/TQ.jpg" alt="" class="wp-image-28"/></figure>
</figure>


<p><span style="font-family: 'times new roman', times; font-size: 18pt;"><span style="font-size: 14pt;">Vườn quốc gia Trương Gia Giới của Trung Quốc v</span></span>ới khí hậu cận nhiệt đới ẩm, vì thế nơi này quanh năm luôn được sương mù bao phủ góp phần làm nên vẻ mờ ảo tựa chốn bồng lai tiên cảnh. Những ngọn núi hùng vĩ và cây cối um tùm trong rừng già lâu năm giúp tạo ra một bầu khí hậu dễ chịu, ấm áp vào mùa đông và mát mẻ vào mùa hè. Nhiệt độ trung bình là 13 độ C, cao nhất 17 độ C trong khi thấp nhất là 10 độ C vào mùa đông. Vẻ quyến rũ của công viên thay đổi theo từng mùa, do đó luôn thu hút du khách quanh năm khi đến với du lich Trung Quoc. Ngoài khí hậu dễ ​​chịu, môi trường và chất lượng không khí cũng đem đến cho du khách cơ hội để thở không khí trong lành nguyên sơ.</p>


<p></p>


<p><span style="font-family: 'times new roman', times; font-size: 18pt;">2. Vườn quốc gia Yellowstone (Mỹ)</span></p>
<p><span style="font-family: 'times new roman', times;"><img loading="lazy" class="wp-image-30 alignright" src="https://duyle99.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/My-1.jpg" alt="" width="495" height="329" />Tính đến thời điểm này, tại công viên Yellowstone hiện đang có khoảng 300 mạch nước phun và hơn 10.000 điểm đặc trưng của địa nhiệt với nhiều loại suối nước nóng khác nhau, lỗ phun khí, hố bùn, ruộng bậc thang Travertine,… Đây cũng là môi trường được rất nhiều vi sinh vật ưa nhiệt sinh sống và phát triển tạo nên những mảng màu sắc rực rỡ cho công viên. Old Faithful không chỉ là mạch nước phun nổi tiếng ở công viên quốc gia Yellowstone mà còn là của thế giới. Mạch nước phun này được hình thành tại bồn địa Upper Geyser với tần suất phun nước thường xuyên khoảng 17 lần/ngày. Tuy nhiên, trong khoảng những thập nhiên qua, thời gian giữa những lần phun kéo dài hơn. </span></p>
<p><span style="font-family: 'times new roman', times;">Công viên Yellowstone hội tụ hệ thống núi lửa lớn nhất tại Bắc Mỹ hay còn gọi là “siêu núi lửa”. Lần đầu tiên núi lửa phun trào ở đây cách đây 2,1 triệu năm, phủ muội than lên 15.000 km2, nó cũng được xem là một trong những vụ phun trào lớn nhất được biết đến. Những núi lửa ở đây vẫn còn hoạt động, lần phun trào gần đây nhất cách đây khoảng 70.000 năm.</span></p>
<p><span style="font-family: 'times new roman', times; font-size: 18pt;">3. Vịnh Hạ Long (Việt Nam)</span></p>
<p class="Normal"><span style="font-family: 'times new roman', times;"><img loading="lazy" class=" wp-image-31 alignleft" src="https://duyle99.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/VN.jpg" alt="" width="435" height="233" />Vịnh là đại diện của Việt Nam có mặt trong danh sách, xếp ở vị trí thứ 5. Chuyên trang miêu tả đây là vịnh biển có rải rác hơn 1.600 ngọn tháp đá vôi và những hòn đảo phủ đầy cây xanh vùng nhiệt đới. Các đảo không có người ở, giữ được nét hoang sơ. &#8220;Cảnh quan kỳ bí như được che bởi lớp sương mù&#8221;, chuyên trang này mô tả.</span></p>
<p class="Normal"><span style="font-family: 'times new roman', times;">Cách tốt nhất để trải nghiệm vịnh Hạ Long là đi du thuyền, hoặc chèo kayak qua những dãy đá vôi. Gợi ý khác cho du khách là có thể tham quan các hang động nằm trong vịnh, gồm động Thiên Cung và hang Sửng Sốt.</span></p>
<p><span style="font-family: 'times new roman', times; font-size: 18pt;"> 4.Santorini (Hy Lạp)</span></p>
<p><span style="font-family: 'times new roman', times;">Ngẫm ra thế gian này không ít nơi sở hữu phong cảnh thiên nhiên kỳ thú hay những kiến trúc mê hoặc. Nhưng sự quyến rũ và “độc nhất” của Santorini nằm ở chính triết lý nhân sinh cộng hưởng và tương hỗ, thiên nhiên và con người hòa quyện ngọt ngào. Thật bất ngờ khi đang ở một nước thuộc châu Âu nhưng khung cảnh trước mắt lại bày ra kiểu kiến trúc nhà hang động (cave house) như thời tiền sử, và phải tính toán kỹ lắm, khéo léo lắm mới có thể khoét vào thân núi những ngôi nhà dạng mái vòm chuẩn như vậy mà vẫn bảo đảm hệ thống thông khí hoạt động nhịp nhàng &#8211; mát rượi ngày hè và ấm áp ngày đông. Và lối kiến trúc này nhất quán triệt để về màu sắc đến nỗi nhìn tổng thể Santorini như một giỏ đựng đầy nấm trắng li ti nổi lên giữa nền xanh Địa Trung Hải. Santorini cũng sở hữu sắc xanh đặc biệt của nước biển và bầu trời.<img loading="lazy" class="size-full wp-image-32 aligncenter" src="https://duyle99.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/HyLap.jpg" alt="" width="500" height="332" /></span></p>
<p><span style="font-family: 'times new roman', times; font-size: 18pt;">5. Đảo Bora Bora (Polynesia thuộc Pháp)</span></p>
<p class="gt-block"><span style="font-family: 'times new roman', times;">Để đến được hòn đảo, nó là cần thiết đi qua sân bay Tahiti, sử dụng dịch vụ của công ty Air Tahiti. Trong khoảng 50 phút, bạn có thể đến sân bay Motu Mate, ở phía đông bắc. Hòn đảo nhỏ hay motu này nằm cách Vaitape, thị trấn chính của Bora Bora, 30 phút. Từ sân bay, bạn phải đi phà để đến các điểm đến khác nhau, và lý tưởng nhất là bạn nên thỏa thuận trước với khách sạn. Không có phương tiện giao thông công cộng trên đảo, vì vậy bạn phải thuê một chiếc ô tô, đi săn xe jeep hoặc đi vòng quanh bằng xe đạp hoặc cưỡi ngựa, cũng như thuyền đi từ motu này sang motu khác. Một cách khác để đến đó từ Tahiti là sử dụng thuyền du lịch, mặc dù chúng không được khuyến khích nhiều vì chúng chậm và cũng có ít tiện nghi.</span></p>
<p class="gt-block"><span style="font-family: 'times new roman', times;">Các tài liệu để được mang theo là hộ chiếu nếu chúng tôi sẽ dưới ba tháng, và thị thực nếu thời gian lưu trú dài hơn. Đơn vị tiền tệ là đồng franc Thái Bình Dương của Pháp, và khoảng 120 franc bằng một euro. Điều tốt nhất là thay đổi tiền tệ trên đảo, trong cùng khách sạn, trong máy ATM hoặc trong ngân hàng, và ở một số nơi họ thậm chí chấp nhận euro.</span></p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duyle99.github.io/mywordpres/2022/08/25/top-5-dia-diem-du-lich-noi-tieng-dep-nhat-viet-nam-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
